8.9 「和你飛」集會 假保安？

轉自中大學生報

【8.9 「和你飛」機場集會】

本報記者留意到現場有身穿粉紅色及黑色polo上衣，掛「Security 保安」的證件，但沒有任何證明文件證明他們屬機場保安，有部分甚至連證件亦沒有戴上，只穿粉色polo上衣（見圖二）。記者向其中一人查詢時，他們稱自己是臨時聘請的保安，負責協助管制人流。同時又補充，他們的工作也負責檢查旅客護照和登機證，意味著他們可以見到旅客的個人資料。

記者再向身穿制服的機場保安詢問，保安表示不知誰聘請這些臨時保安，甚至不知道這些人在這裡做什麼，只知道要與他們一起共事：「佢（臨時保安）有佢做（處理人流管制），我有我做。」

無人知佢邊個都可以周圍睇人旅行證件，衰撚過軍政府

［响fb見到］

真係「臨時聘請的保安」？抑或係「退役犬」？呢幾條友點睇都唔似普通呀叔，咁嘅年紀，身型keep到，冇啤酒肚，直覺話俾我知，係保安公司請嘅退役犬，反正退咗役，無所事事，手痕痕頂返一兩更嚟過下癮，好合理吖。

有冇機場做嘅fact check下？